<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Konference on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/categories/konference/</link>
    <description>Recent content in Konference on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/categories/konference/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SREcon&#39;16 Europe</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2016/07/14/srecon-16-europe/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2016/07/14/srecon-16-europe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Letošní &lt;a href=&#34;https://www.usenix.org/conference/srecon16europe&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;SREcon&lt;/a&gt; byl zase v Dublinu. Od 11.7. do 13.7. se zde setkali velcí hráči (Google, Facebook, Microsoft, Amazon) s těmi menšími a vyměňovali si spoustu zkušeností. Letos jsem se mohl poprvé zúčastnit. Nebyl jsem z ČR sám, zastoupení měli Avast, Seznam nebo Skype či Algolia. Dohromady asi 5 lidí.
Konference byla vyprodaná a hodně míst měli lidé z Googlu a pokud vás zajímalo jak se pracuje v Dublinském Googlu nebo Facebooku mohli jste si o tom s lidmi promluvit.
Celá konference byla ve 4 sálech a to jeden hlavní, který se po keynote rozdělil na dva a potom poslední dva byli hlavně pro workshopy a lighting talky.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;co-to-sre-je&#34;&gt;Co to SRE je?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pokud nevíte &lt;a href=&#34;http://blog.prskavec.net/2016/03/co-to-je-sre/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;co to je SRE&lt;/a&gt;, tak kromě mého článku existuje skvělá kniha &lt;a href=&#34;http://shop.oreilly.com/product/0636920041528.do&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Site Reliability Engineering&lt;/a&gt; od lidí z Googlu, kde se všechno detailně vysvětluje a skoro každý přenášející něco z knihy citoval. Je to taková bible SRE a vůbec první kniha zastřešujíc tento obor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webexpo 2012</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2012/09/24/webexpo-2012/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2012/09/24/webexpo-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ocenil jsem na webexpu spoustu malých zlepšení, cedulka byla oboustranná. Každý účasník měl vyrobeny vizitky, které jsem využil při networkingu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deployment prakticky - WebExpo 2011</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2011/09/25/deployment-prakticky-webexpo-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2011/09/25/deployment-prakticky-webexpo-2011/</guid>
      <description>Letos jsem přednášel na Webexpu na téma deployment. Ve 30 minutách se nedá říci dost, aby jste se dozvěděli všechno tak zkusím v tomto článku shrnout o čem jsem mluvil a přidat nějaké zdroje, které pomůžou v dalších úsilí při automatizaci deploymentu.
Deployment  Nasazení dané aplikace na dané prostředí v daném čase s možností vrácení původní verze aplikace pokud možno s minimálními prostředky a náklady.  Configuration Management  Služba, která se stará, aby námi zadaná konfigurace byla konzistentní napříč prostředím a na všech strojích a je to jeden nezbytných kroků pro CI.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>