<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Continuous Integration on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/continuous-integration/</link>
    <description>Recent content in Continuous Integration on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Apr 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/continuous-integration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PhpHudson</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/04/29/phphudson/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/04/29/phphudson/</guid>
      <description>Vyvořil jsem pro mě užitečnou třídu v php pro práci s Hudsonem, která má zatím implementovány základní věci z remote api, kterým Hudson disponuje. Knihovna používá Curl a pracuje s Hudsonem přes REST.
Používám tuto knihovnu např. pro migraci všech jobů z jednoho hudsona na druhý.
Lehce můžeme totiž stáhnout všechny konfigurační soubory do jednoho adresáře.  getAllConfigs(&amp;ldquo;/tmp/hudson/&amp;rdquo;);  Potom můžeme projít adresář a založit jednotlivé joby.  createJob(basename(str_replace(&amp;ldquo;-config.xml&amp;rdquo;,&amp;ldquo;&amp;rdquo;,$file)), file_get_contents($dir.$file)); } closedir($handle); }</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hudson a PHP</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/02/26/hudson-a-php/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/02/26/hudson-a-php/</guid>
      <description>Hudson, extensible continuous integration engine Hudson je obdoba CruiseControl a Xinc, ale oproti těm má jednu zásadní výhodu a to, že jeho vývoj jede poměrně slušným tempem a programátoři v Javě co znám ho používají. Pokud jsme chtěli mít jeden server, kde běží integrace pro Javu a PHP je podle mě v této době nejlepší sáhnout právě po Hudson. Instalace  ze stránek si stáhnete war file a buď ho spustíte přímo java -jar hudson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>phpUnderControl vs Xinc</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/11/04/phpundercontrol-vs-xinc/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/11/04/phpundercontrol-vs-xinc/</guid>
      <description>Nedávno jsem se snažil trochu vylepšit vývoj o některé aspekty, které mají spíše formálnější charakter. Celý vývojový proces jsem načrtl na následujícím obrázku.
 Vývojář PHP má výhodu libovolného IDE (preferuji Eclipse PDT). Pro zdrojové kódy používám jako SCM Subversion. Nedávno jsem přidal pre-commit hook skript na kontrolu syntaxe. Používám ho hlavně pro kontrolu projektů v Zend Frameworku. PHP_CodeSniffer podporuje Checkstyle tak není problém výstup zaintegrovat i do jiných programů. Jako post-commit skript používám generován XML logů, které používá stránka s náhledy na projekty na kterých pracuji.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>