<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microsoft on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/microsoft/</link>
    <description>Recent content in Microsoft on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/microsoft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IE 8 bug s cookie a doménou jobs.cz</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/09/14/ie-8-bug-s-cookie-a-domenou-jobs-cz/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/09/14/ie-8-bug-s-cookie-a-domenou-jobs-cz/</guid>
      <description>V práci jsme se setkali se zajímavým problémem, který se vyskytuje ojediněle, ale zato postihuje jen určitou doménu. Máme problém s Microsoft Internet Explorerem 8 a doménou jobs.cz.
IE8 odmítá nastavit cookies na doménu druhé úrovně. Nefunguje to pouze a jen pro jobs.cz, pro všechny jiné domény je to v pořádku. Je to záhada, kterou nebude jednoduché vyřešit.
Fungují všechny starší verze MS IE i všechny ostatní prohlížeče i všechny jiné domény druhé úrovně, které jsme zkusili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Live Partner Day - Praha 29. 5. 2008</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/05/30/windows-live-partner-day-praha-29-5-2008/</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/05/30/windows-live-partner-day-praha-29-5-2008/</guid>
      <description>Včera se konala akce Microsoftu na podporu Live služeb. Jistě znáte Live.com a ostatní služby se rozšiřují. O svých mapových podkladech minulý týden Balmer tvrdí, že jsou v USA někdy mnohem přesnější než v Google Earth. Kdo se nemohl zůčastnit může se podívat na prezentace a časem i na záznamy, taky je k dispozici program.
Jako vývojáře PHP mě zaujmulo několik věcí. Mnohé služby Live jsou nezávislé na programovacím jazyce na serveru, nemusíte být zrovna .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion pod Windows</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/03/31/subversion-pod-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/03/31/subversion-pod-windows/</guid>
      <description>Pokud jste vývojáři a používáte Subversion (SVN) pod Windows máte několik možností jak to dělat. Donedávna jsem používal jen klienta buď Subclipse nebo Tortoisesvn (TSVN) a tím jsem to řešil. Buď jsem se vzdáleně připojil na SVN server nebo jsem používal lokální repozitory, které umí TSVN vytvořit a zpracovat. Pro vývoj je vcelku jedno které řešení používáte, pokud máte stálé připojení k internetu, musíte používat stejně centrální repozitory. Pro některé moje projekty, ale vlastní repozitory server nemám a hostuji to jen lokálně a celé repozitory jen zálohuji jako soubory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screencast snadno a rychle</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/03/28/screencast-snadno-a-rychle/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/03/28/screencast-snadno-a-rychle/</guid>
      <description>Řešil jsem minulý rok v příspěvku o Eclipse jak udělat screencast, tehdy jsem ho dělal pomocí Wink, výstup je ve Flash a dá se to celkem použít. Ale nebyl jsem plně spokojený s kvalitou výstupu a problémy se ukazují zvláště pokud máte vetší monitor (např. 1680x1050) a chcete aby to bylo vidět všechno a dalo se to přitom pohížet z webu. Ideální HD streaming, ale to není každému dostupné. Proto spíše preferuji stažení takového screencastu k sobě a puštění v přehrávači MPlayer, VLC, Quicktime apod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Switcher for Windows Vista</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/11/13/switcher/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/11/13/switcher/</guid>
      <description>Na www.qr.cz jsem se dnes dočetl o Windows Switcher 2.0 tato drobná utilitka pro Windows Vista vám vylepší přepínání mezi okny. Zkusil jsem ji a docela jsem si ji hned oblibil, protože je zdarma a umožňuje expose a to ještě vlastně v několika variantách. Klávesová zkratka je na LWin+` a dá se v oknech i vyhledávat. Kromě toho je k dispozici celá řada nastavení což je příjemné. Následují obrázky různých nastavení View (title, dock, grid) pro jedny ty stejné okna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Live</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/11/10/windows-live/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/11/10/windows-live/</guid>
      <description>Nemyslím, že všechno co vydá Microsoft je zrovna perfektní software, ale jedna věc se mi v poslední době líbí. Microsoft propaguje svůj portál Live.com, jeho vyhledávání se dá dobře použít přes SOAP a občas jsem to v PHP využil. Live sice není tak kvalitní jako Google, ale použitelný je.
Včera vyšla finální verze balíčku, kterým se MS propaguje dále, obsahuje Live Messenger, Live Mail, Live Writer, případně Fotogalerie vše k napojení na služby Live.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>