<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phpstorm on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/phpstorm/</link>
    <description>Recent content in Phpstorm on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/phpstorm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PHPStorm 2.0 - nová verze multiplatformního vývojového prostředí</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2011/02/14/phpstorm-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2011/02/14/phpstorm-2-0/</guid>
      <description>Dnes 14.2.2011 vyšela nová verze IDE pro PHP od JetBrains PHPStorm 2.0. Hlavní výhody tohoto IDE  základní vlastnosti IDE  jednoduchá instalace rychlý start funguje na Windows, Linux a Mac OS X jednoduchá konfigurace projektů, můžete začít kde chcete   inteligentní php editor  doplňování kódu  refaktoring podpora pro Smarty a PhpDoc   rychlá navigace (fuzzy search) editor pro mixování jazyků (html, js, xml, xsl) vlastní různé konfigurace vzhledů IDE kompatibilní s IDEA platform (IDEA, Rubymine)   pokročilý javascriptový editor  procházení DOMu javascriptový debugger javascriptový refaktoring jako u php je navigace v kódu a vyhledávání užití   html a css editor  podpora HTML5 Zen coding validace a rychlé opravy ukázky aplikovaných stylů   chytré prostředí  podpora pro phpunit podpora verzovacích systémů (SVN, CVS, Git, Mercurial a další) FTP a synchronizace vzdálených souborů Lokální historie souborů   visuální debugger  podpora pro xdebug i zend debugger jednoduchá konfigurace breakpointy v PHP, JS, HTML    Minulý rok jsem psal o verzi 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JetBrains PhpStorm</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/02/25/jetbrains-phpstorm/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/02/25/jetbrains-phpstorm/</guid>
      <description>Vývojových prostředí pro PHP je docela hojnost. Sám používám v práci Zend Studio 7.1 a doma Netbeans 6.8. Minulý rok přišla firma JetBrains, která je známá svým IDE pro Javu IDEA, s vývojovým prostředím pro PHP, které se jmenuje PhpStorm (dříve WebIDE). V současné době je nové IDE stále ve vývoji. Brzo se dočkáme beta verze a myslím do léta snad i finální verze.
PhpStorm (dále PS) je na platformě IDEA, což považuji za velkou výhodu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>