<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Internet on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in Internet on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 May 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Problémy s Internationalized domain names</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/05/21/problmy-s-internationalized-domain-names/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/05/21/problmy-s-internationalized-domain-names/</guid>
      <description>CZ NIC spustil doménu http://www.háčkyčárky.cz, jal jsem se to hned vyzkoušet a narazil jsem na několik problémů. Nejprve prohlížeče. Kromě malých problémů s Firefoxem jak vidíte na obrázcích to všechny prohlížeče zvládají.
Firefox 2.0.0.14 - výchozí prohlížeč u mne Tato chyba se stala po kliknutí na odkaz v RSS v Thunderbirdu.

Tak jsem se jak to napsat tam ručně. A tohle z toho FF udělal, ale aspoň to funguje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pár tipů pro práci s formátem iCalendar</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/05/13/pr-tipu-pro-prci-s-formtem-icalendar/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/05/13/pr-tipu-pro-prci-s-formtem-icalendar/</guid>
      <description>Dělám na PHP aplikaci, která kromě RSS generuje také iCalendar pro Lighting a iCal na Mac OS X. Někomu stačí asi RFC 2445 a hravě si s tím poradí, ale pro ty ostatní pár tipů, které mi pomohli a které mě trochu mátli. Ještě může bý napomocný iCalendar Specification Excerpts. Data mám v mysql kde je datum a čas odděleně a pokud událost nemá čas (je NULL) tak je to celodenní událost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webshot - screenshot z webu</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/30/webshot-screenshot-z-webu/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/30/webshot-screenshot-z-webu/</guid>
      <description>Pro projekt jsem potřeboval zobrazit celou stránku, ale při tak dlouhé stránce to není možné, ale existuje freeware Webshot, který udělal právě co chci.
 a dostanete tohle požadovaný screenshot obrazovky.
 Docela jednoduché a účinné. Díky za takové prográmky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webcamp&#39;08</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/23/webcamp08/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/23/webcamp08/</guid>
      <description>Ve dnech 27-28. 3. 2008 se uskutečnila v Praze Dejvicích v Masarykově koleji konference věnovaná webdevelopmentu a webdesignu. Konferenci pořádali Jakub Vrána a Vilém Málek. Jakub Vrána je odborník na programování v jazyku PHP, tuto problematiku školí v rámci vlastních školení a učí na MFF UK. Píše vynikající blog PHP triky (http://php.vrana.cz). Vilém Málek je šéfredaktor známého webového odborného časopisu o internetu Interval (http://www.interval.cz). 27. 3. 2008 - webdevelopment Konference začala přednáškou Štěpána Bechynského na téma PHP a IIS 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>StatSVN a FishEYE</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/10/statsvn-a-fisheye/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/10/statsvn-a-fisheye/</guid>
      <description>Nedávno jsem si tu stěžoval, že sháním něco co dává náhled na práci se SVN, sám jsem si naprogoramoval malý jednoduchý tool, který zobrazuje aktuální working copy (wc) u mě na disku a k tomu příslušné changelogy, které se generují skriptem. Rozhodně jsem si nemyslel, že by něco takového nenapdalo nikoho před tím. Časem jsem narazil na dva produkty, které zhruba splňují co jsem od toho čekal.
První je StatSVN a druhý FishEYE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebCamp&#39;08 rozhovor s organizátory</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/07/webcamp08-rozhovor-s-organiztory/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/07/webcamp08-rozhovor-s-organiztory/</guid>
      <description>Celkově lze konstatovat, že konference WebCamp&amp;rsquo;08 byla úspěšná. Organizátoři Jakub Vrána a Vilém Málek poskytli odpověď na pár otázek. Kdy vznikla myšlenka na to uspořádat WebCamp a koho to vlastně napadlo? Jakub Vrána: Já jsem měl předloni nápad uspořádat PHP konferenci, který jsem ale neuskutečnil. Proto když Vilém loni na podzim přišel s myšlenkou uspořádat konferenci o webdesignu, tak mě oslovil, jestli nechci uspořádat druhý den o webdevelopmentu.
Vilém Málek: Kdy a koho to vlastně napadlo, je těžké říci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress 2.5 je venku</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/01/wordpress-25-je-venku/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/01/wordpress-25-je-venku/</guid>
      <description>Venku je nový WordPress 2.5 a mě bude čekat upgrade, doufám že to bude k lepšímu. Vývojáři slibují řadu novinek.
Pro uživatele
 Rychlejší a čistější dashboard  Wigety pro dashboard  Nahrávání více souborů najednou s ukazatelem nahrávání  Vyplešené hledání v příspěvcích a stránkách  Správu tagů  Měřič síly hesla  Zabránění současné editaci  Aktualizace pluginů  Nový TinyMCE 3.0  Zabudované galerie   Pro vývojáře</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebCamp&#39;08</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/03/28/webcamp08-development-2732008/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/03/28/webcamp08-development-2732008/</guid>
      <description>Včera 27.3. jsem se byl podívat na první PHP konferenci Webcamp&amp;rsquo;08 kterou pořádal Jakub Vrána a Vilém Málek. Podrobnosti o jednotlivých přednáškách a celkové shrnutí akce přinesu v dalším příspěvku po ukončení konference. Některé příspěvky byli velmi zajímavé i poučné.
UPDATE:
Druhý den 28.3. probíhal ve znamení webdesignu, dopoledne se věnovalo hlavně přístupnosti. Nejzajímavější pro mě bylo vidět naživo jak si s procházením stránky poradí nevidomí co používal JAWS. Jako vidící člověk jsem neměl tu představu jak to v realu vypadá dokud jsem to neviděl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak přidat funkce obvyklé v Opera Mail do Thunderbirda</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/11/24/jak-pridat-funkce-obvykl-v-opera-mail-do-thunderbirda/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/11/24/jak-pridat-funkce-obvykl-v-opera-mail-do-thunderbirda/</guid>
      <description>Jsem zvyklý na emailový klient, který má Opera v sobě. Má pár pěkných vlastností, hlavně rychlost práce s ním je úžasná a vyhledání čehokoliv je věc okamžiku. Ale jedna věc není ve verzi 9.24 dotažená a to je práce s IMAPem (v 9.5 je nový IMAP engine, snad bude lepší). Když dáte vymazat SPAM tak se nesmaže na serveru a v tom je potíž, vás v klientu sice SPAM neobtěžuje, ale když se musíte přihlásit přes web, SPAM tam je.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flickr vs Picasa</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/11/12/flickr-vs-picasa/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/11/12/flickr-vs-picasa/</guid>
      <description>Na fotografie použ&amp;#xED;v&amp;#xE1;m oba syst&amp;#xE9;my, ale st&amp;#xE1;l jsem před &amp;#xFA;kolem kam si d&amp;#xE1;t fotografie v pln&amp;#xE9; kvalitě jako z&amp;#xE1;lohu fotek co m&amp;#xE1;m na disk&amp;#xE1;ch. U picasa je cena 20$/rok za 10GB a oproti tomu na Flickru je za poplatek 25$/rok k dispozici neomezen&amp;#xE1; velikost, tak jsem pře&amp;#x161;el masivně na Flickr, jen jsem si sehnal plugin do Picasa na upload fotek z Picasy do Flickru. Moje produkce fotek nen&amp;#xED; velik&amp;#xE1; asi tak 4-8GB ročně ale stejně politika Googlu mi nevyhovuje a nerad bych migroval někam jinam.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>