<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Subversion on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/subversion/</link>
    <description>Recent content in Subversion on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 May 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/subversion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Subversion post-commit pro více projektů v jednom repository</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/05/26/subversion-post-commit-pro-vice-projektu-v-jednom-repository/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/05/26/subversion-post-commit-pro-vice-projektu-v-jednom-repository/</guid>
      <description>Pokud máte strukturu repository podobnou této: /repository/project1/trunk /repository/project1/branches /repository/project1/tags /repository/project2/trunk /repository/project2/branches /repository/project2/tags
a chtěli jste dělat nějakou akci pro jednotlivé projekty nebo jen pro některé je potřeba si trochu pohrát s post-commitem. Zde uvádím příklad na posílání mailu jen pro projekty, které začínají &amp;ldquo;php_&amp;ldquo;.
#!/bin/sh # POST-COMMIT HOOK REPOS=&#34;$1&#34; REV=&#34;$2&#34; REPNAME=&#34;${1##*/}&#34; SVNLOOK=&#34;/usr/bin/svnlook&#34; AWK=&#34;/usr/bin/awk&#34; GREP=&#34;/bin/egrep&#34; ERR=&#34;/tmp/errors&#34; TEST=1 CHANGED=`$SVNLOOK changed -r &#34;$REV&#34; &#34;$REPOS&#34; | $AWK &#39;{print $2}&#39; | $GREP ^php_` for FILE in $CHANGED do # echo $FILE &amp;gt;&amp;gt; $ERR TEST=0 done if [ $TEST = 0 ]; then /srv/svn/tools/commit-email.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion dnes a zítra</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/04/30/subversion-dnes-a-zitra/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/04/30/subversion-dnes-a-zitra/</guid>
      <description>Já osobně jsem začal pracovat s někde kolem roku 2000 se systémem CVS z kterého jsem nebyl vůbec nadšený, hned jak jsem se pokusil něco přejmenovat. Později jsem přešel na Subversion, který mě v té době nadechl a to mi celkem vydrželo po dlouhou dobu než jsem před několika lety začal koketovat s distribuovanými systémy a teď asi rok už aktivně používám Git a pře ním jsem si hrál s Bazaar a Mercurialem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Má dnes cenu psát knihu o verzovacích systémech?</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/10/05/ma-dnes-cenu-psat-knihu-o-verzovacich-systemech/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/10/05/ma-dnes-cenu-psat-knihu-o-verzovacich-systemech/</guid>
      <description>Řeším dilema o tom, zda napsat knihu o verzovacích systémech, ale potřebují uživatelé českou knihu o verzování. Na internetu najdete skvělé online knihy o většině používaných systémů.
Subversion  Version Control with Subversion 
Mercurial  Mercurial: The Definitive Guide 
Git  Pro Git The Git Community Book Git Magic 
S těmi vcelku vystačíte pokud se systémem začínáte, v případě Subversion je to kniha do detailů přesná a obsahuje skoro všechny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvorba mirroru SVN repository pomocí svnsync</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/07/15/tvorba-mirroru-svn-repository-pomoci-svnsync/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/07/15/tvorba-mirroru-svn-repository-pomoci-svnsync/</guid>
      <description>Po několika dnech když jsem dával dohromady synchronizaci firemního mirroru s naším dodavatelem, vznikla nová kapitola do knihy Subversion pro každého. Nastavit mirror a pustit synchronizaci to najdete i v manuálu, ale přidal jsem tam také řešení možných problémů se kterými se můžete, ale také nemusíte setkat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion a spojení dvou repozitory</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/02/18/subversion-a-spojeni-dvou-repozitory/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/02/18/subversion-a-spojeni-dvou-repozitory/</guid>
      <description>Pokud se vám někdy stane, že pracujete na projektu a máte vzdálený SVN server dejme tomu např. s 500 revizemi.
Teď ale jedete někam pryč kde nemáte připojení k internetu nebo má server výpadek. Pracovat na projektu musíte, tak např. pomocí TSVN uděláte lokální repozitory a importujete working copy a pracujete dál, uděláte 50 revizí a server zase začne fungovat. Co teď? Máte podle mne tyto možnosti.  Můžete vzít zase svoji WC a tu naimportovat do původního repozitory Nebo zahodit staré SVN a udělat dump nového a to naimportovat místo starého.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion a directive SVNIndexXSLT</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/02/09/subversion-a-directive-svnindexxslt/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/02/09/subversion-a-directive-svnindexxslt/</guid>
      <description>Pokud jste si někdz hráli s nastavením SVN pod Apachem tak jste narazili na directivu SVNIndexXSLT. Pokud se vám nelíbí obvyklý styl jak to zobrazuje SVN. Pokud použijete XSL ze stránek Subversion tools bude výsledek jako je obrázku. Je to lepší ale žádný zázrak. 
Pokud chcete aby výsledek byl lepší a nepoužijete ViewVC, kde styly ujdou až tak od verze 1.1 a ještě by je to chtělo taky vylepšit tak doporučuji navštívit ReposStyle, kde autor vytvořil pěkný styl, který se dá hned použít.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Export poslední revize ze Subversion</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/01/19/export-posledni-revize-ze-subversion/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/01/19/export-posledni-revize-ze-subversion/</guid>
      <description>Dneska za mnou přišel kolega, že mu vadí na SVN, že neumí exportovat poslední revizi s plnou cestou. Potřebuje to na server kde nemá shell aby mohl spustit patch, který si můžeme vygenerovat pomocí svn diff. A nechce všechny soubory jak to standardně dělá svn export, ale jen ty které se změnili.
Trochu jsem se na to díval a myslím si, že řešení přímo jen pomocí SVN není, pokud někdo ví jak to udělat elegantně ať mi dá vědět.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion pro každého</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/07/28/subversion-pro-kazdho/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/07/28/subversion-pro-kazdho/</guid>
      <description>Protože jsem v češtině nenašel žádnou knihu, kterou bych mohl strčit do ruky někomu kdo se mě ptá jak začít pracovat se Subversion a návody na webu nejsou zcela ucelené, tak jsem se rozhodl napsat takovou příručku pro každého kdo chce se Subversion pracovat.
Nesnažím se o překlad SVN book i když ten by této knize výrazně pomohl, ale snažím se shrnout postupy a praxe co nejjednodušeji, aby to začátečník pochopil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AnkhSVN 2.0 je konečně finální</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/07/10/ankhsvn-20-je-konecne-finln/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/07/10/ankhsvn-20-je-konecne-finln/</guid>
      <description>AnkhSVN je SVN klient pro Visual Studio,&amp;#160; verze 2.0 přináší kromě řady vylepšení podporu Subversion 1.5. Vyžaduje VS2005 a vyšší. Myslím, že to je dobrá správa pro všechny kdo VS a SVN používají.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NetBeans, PDT a Subversion 1.5</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/07/01/netbeans-pdt-a-subversion-15/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/07/01/netbeans-pdt-a-subversion-15/</guid>
      <description>Před časem, jsem přešel z Eclipse PDT na NetBeans IDE Early Access for PHP a to hlavně z důvodu, že projektový adresář je umístněný libovolně mimo zdrojové kódy a také pro lepší práci se subversion než mi poskytoval Subclipse. Když vyšel nový Subversion 1.5 měl jsem obavy, že budu muset čekat na novou verzi pluginu pro Subversion jako je to u PDT. Subclipse 1.4.x pro Eclipse je už venku, tak to naštěstí u PDT není problém.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phing - SvnLogTask</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/06/29/phing-svnlogtask/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/06/29/phing-svnlogtask/</guid>
      <description>Phing obsahuje ve verzi 2.3 tyto Tasky pro práci se Subversion.  SvnCheckoutTask SvnExportTask SvnLastRevisionTask SvnUpdateTask  To se hodí a také ve svém buildu používám tento postup:  udělám export HEAD revision (SvnExportTask) načtu si číslo HEAD revision (SvnLastRevisionTask) potom vygeneruju SVN Log (SvnLogTask) vygeneruju API dokumentaci pro build (PhpDocumentorTask) všechno zakomprimuji do souboru s dokumentací a se zdrojáky a uložím kam potřebuju (ZipTask)  V postupu je něco co není standardní součástí Phingu i když si myslím, že se to tam objeví.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assembla: SVN a Trac pro každého</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/06/23/assembla-svn-a-trac-pro-kazdho/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/06/23/assembla-svn-a-trac-pro-kazdho/</guid>
      <description>Pokud hledáte free hosting pro svůj projekt a není to opensource na které se hodí Sourceforge nebo Google Code, tak je několik alternativ např. OpenSVN a Assembla. Já jsem si vybral Assembla, ve free variantě vám umožní hostovat projekty do 500MB což mě zatím stačí a pro ty na kterých aktuálně dělám také bude stačit. Tak není nic jednodušího než si založit projekt a potom vyexportovat repozitory u sebe ze SVN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion 1.5 vydán!</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/06/23/subversion-15-vydn/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/06/23/subversion-15-vydn/</guid>
      <description>Hlavní novinky jsem představil už v TortoiseSVN 1.5.0-beta1 a podrobně s tím seznámím postupně jak s tím budu také delší dobu pracovat. Originální release notes je k dispozici na stránkách projektu. Pro windows je k dispozici kromě zdojových kódů v této podobě, officiální binárky zatím k dispozici nejsou:
 VisualSVN Server 1.5  TortoiseSVN 1.5  New Merge Clients for Eclipse   AnkhSVN 2.0 pro Visual Studio se chystá v co nekratší době, stejně jako officální binárky pro Windows, které mají bý hotovy v tomto týdnu, certifikace je plánovaná na 24.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion a hook skripty pod Windows</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/28/subversion-a-hook-skripty-pod-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/28/subversion-a-hook-skripty-pod-windows/</guid>
      <description>Pokud pracujete s TSVN nebo přímo s repozitory pod Windows časem přijdete na to, že potřebujete občas nějakou operaci před commitem nebo commitem k tomu slouží hook skripty. Hook je program, který je spuštěn nějakým triggrem, každé repozitory obsahuje předdefinované skripty. Nutnou podmínkou je mít samozřejmě nainstalovaný i Subversion ne jenom TSVN. Adresář repozitory: \path-to-repozitory\project-name [conf] [dav] [hooks] [locks] format README.TXT v adresáři hooks jsou skripty:  post-commit.tmpl post-lock.tmpl post-revprop-change.tmpl post-unlock.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commit monitor pro Subversion (SVN)</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/25/commit-monitor-pro-subversion-svn/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/25/commit-monitor-pro-subversion-svn/</guid>
      <description>Stefan K&amp;#252;ng vytvořil tuto &amp;#353;ikovnou utilitu, kter&amp;#225; monituruje commity na repozitory, kde si nastav&amp;#237;te. Je to velmi užitečn&amp;#233; pokud pracujete na v&amp;#237;ce projektech a kr&amp;#225;sně se v&amp;#225;m to zobraz&amp;#237; v taskbaru. N&amp;#225;hled obrazovky monitoru.   Zobrazn&amp;#237; v taskbaru potom co je detekov&amp;#225;n nov&amp;#253; commit.
 Nastaven&amp;#237; repozitory, Commit Monitor (CM) použ&amp;#237;v&amp;#225; SVNParentPath directivu z Apache a tak&amp;#233; dovoluje nastavit repozitory pomoc&amp;#237; svnrobots.txt, kde můžete určit jak často se CM může připojovat k repozitory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TortoiseSVN 1.5.0-beta1</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/23/tortoisesvn-150-beta1/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/23/tortoisesvn-150-beta1/</guid>
      <description>V nové verzi jsou toto hlavní novinky:  Merge Tracking Cyrus SASL support for svnserve Sparse checkouts Changelist support Log message caching Repository browser Revision graph Client side hook scripts TortoiseMerge  Pro Cyrus SASL support for svnserve a Merge tracking bude potřeba i vlastní Subversion 1.5 pokud ho používate a nemáte TSVN zcela samostatně. Bude možný také opakovaný merge (Repeated Merge) a rozšíří se informace o každé Merge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>StatSVN a FishEYE</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/10/statsvn-a-fisheye/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/10/statsvn-a-fisheye/</guid>
      <description>Nedávno jsem si tu stěžoval, že sháním něco co dává náhled na práci se SVN, sám jsem si naprogoramoval malý jednoduchý tool, který zobrazuje aktuální working copy (wc) u mě na disku a k tomu příslušné changelogy, které se generují skriptem. Rozhodně jsem si nemyslel, že by něco takového nenapdalo nikoho před tím. Časem jsem narazil na dva produkty, které zhruba splňují co jsem od toho čekal.
První je StatSVN a druhý FishEYE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion a další hrátky s ním pod Windows</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/02/subversion-a-dal-hrtky-s-nm-pod-windows/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/02/subversion-a-dal-hrtky-s-nm-pod-windows/</guid>
      <description>Minule jsem psal o tom jak jsem potřeboval doinstalovat server SVN jako service pod Windows a to pro moji startovací stránku (kus vidíte na obrázku). Stránka načítá moje working copy z adresářů a umožňuje mě na ně se přímo prokliknout, pomocí exportu, která jsem dodělal vidím poslední záznam z logu a můžu prokliknout na kompletní log, který se zobrazí po jediném kliknutí. Jediné co zatím nefunguje je parsování napojení Bug/Issue tracker, který v práci používáme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subversion pod Windows</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/03/31/subversion-pod-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/03/31/subversion-pod-windows/</guid>
      <description>Pokud jste vývojáři a používáte Subversion (SVN) pod Windows máte několik možností jak to dělat. Donedávna jsem používal jen klienta buď Subclipse nebo Tortoisesvn (TSVN) a tím jsem to řešil. Buď jsem se vzdáleně připojil na SVN server nebo jsem používal lokální repozitory, které umí TSVN vytvořit a zpracovat. Pro vývoj je vcelku jedno které řešení používáte, pokud máte stálé připojení k internetu, musíte používat stejně centrální repozitory. Pro některé moje projekty, ale vlastní repozitory server nemám a hostuji to jen lokálně a celé repozitory jen zálohuji jako soubory.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>