<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/git/</link>
    <description>Recent content in Git on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Nov 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Proč jsem přešel z Mercurial na Git</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/11/03/proc-jsem-presel-z-mercurial-na-git/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/11/03/proc-jsem-presel-z-mercurial-na-git/</guid>
      <description>Verzovací systémy už používám asi 5 let, vystřídal jsem CVS, Subversion, Mercurial, Bazaar a Git. V nedávné době v souvislosti také s tím, že Nette přešlo na Git a vůbec se spousta open source projektů přesunula na Github.com jsem také přešel na distribuovaný systém.
V práci používám Subversion a také přispívám do několika projektů, které pracují na Subversion. Dělal jsem migrace z CVS na SVN ve firmě, kde pracuji apod. Subversion má jednu velkou výhodu, kterou nemají distribuované systémy a to velmi dobré a detailní ACL a různé metody autentizace (LDAP, Active Directory).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Má dnes cenu psát knihu o verzovacích systémech?</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/10/05/ma-dnes-cenu-psat-knihu-o-verzovacich-systemech/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/10/05/ma-dnes-cenu-psat-knihu-o-verzovacich-systemech/</guid>
      <description>Řeším dilema o tom, zda napsat knihu o verzovacích systémech, ale potřebují uživatelé českou knihu o verzování. Na internetu najdete skvělé online knihy o většině používaných systémů.
Subversion  Version Control with Subversion 
Mercurial  Mercurial: The Definitive Guide 
Git  Pro Git The Git Community Book Git Magic 
S těmi vcelku vystačíte pokud se systémem začínáte, v případě Subversion je to kniha do detailů přesná a obsahuje skoro všechny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git-SVN vs Bzr-SVN</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/02/23/git-svn-vs-bzr-svn/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/02/23/git-svn-vs-bzr-svn/</guid>
      <description>Aktualizace (1.7.2009) Dnes jsem zkoušel novy git 1.6.0.4 (svn 1.5.4) na práci s SVN repozitory. Konečně práce s repozitory funguje bez problémů a když provádím clone netrvá to 25min, ale pár vteřin jako u bzr. Asi to byla nějaká chyba, kterou vývojáři opravili.
Nedávno se tu vedla debata o tom jak nejlépe pracovat s Subversion když jsme offline. Nejlepší řešení je přejít na distribuovaný verzovací systém. Bavíme se o řešení na straně klienta, server bude stále Subversion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assembla: SVN a Trac pro každého</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/06/23/assembla-svn-a-trac-pro-kazdho/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/06/23/assembla-svn-a-trac-pro-kazdho/</guid>
      <description>Pokud hledáte free hosting pro svůj projekt a není to opensource na které se hodí Sourceforge nebo Google Code, tak je několik alternativ např. OpenSVN a Assembla. Já jsem si vybral Assembla, ve free variantě vám umožní hostovat projekty do 500MB což mě zatím stačí a pro ty na kterých aktuálně dělám také bude stačit. Tak není nic jednodušího než si založit projekt a potom vyexportovat repozitory u sebe ze SVN.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>