<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Konference on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/konference/</link>
    <description>Recent content in Konference on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/konference/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>WebExpo 2011 - Na co půjdu</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2011/09/19/webexpo-2011-na-co-pujdu/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2011/09/19/webexpo-2011-na-co-pujdu/</guid>
      <description>Jako vývojář jsem si vybral přednášky v Development Room a Development Hall.
V pátek začnu na přednášce co má Michal Táborský o Architektuře škálovatelných aplikací, jistě se dozvíme jak to dělají v Mall.cz. Michala znám a jeho vyprávění a postřehy mi přijdou velmi podobné tomu jako to řešíme v práci i my. Pokračovat budu na své přednášce, kde řeknu něco o tom proč automatizovat deployment, co na to použít. Jak to řešíme v LMC (Jobs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webexpo 2010 - Na co půjdu na konferenci</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/09/12/webexpo-2010-na-co-pujdu-na-konferenci/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/09/12/webexpo-2010-na-co-pujdu-na-konferenci/</guid>
      <description>Webexpo 2010 je před námi a já se s vámi podělím na které přednášky chci jít. Čtvrtek 23.9. Workshopy Program je velmi nabitý a jasno je jen na workshopy, tam jsem si zamluvil hned dva.
Těším se na Symfony2 s kterým si celkem hraju, ale chci se naučit něco více a od koho lépe než hlavního vývojáře Symfony. Doctrine používám již nějaký rok v předchozí verzi 1.2 a sleduji Honzův seriál o Doctrine2 na zdrojáku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Developer Forum 2010</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/04/07/internet-developer-forum-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/04/07/internet-developer-forum-2010/</guid>
      <description>Dnes 7.4.2010 se koná v NTK v Praze, Dejvicích konference pro vývojáře webových aplikaci, kterou pořádá Iinfo.cz
V průběhu dne tu na blogu budu aktualizovat reportáž z konference a postřehy.
9:01 Konference stále nazačala, ale sedím v sále a mám wifi připojení a přes NTK-SIMPLE, pro jistotu jsem si rychle zřídil na svoji OpenCard členství v knihovně NTK.
9:03 Petr Krčmář oznamuje, že se start protáhne, snad to nebude platit o celé konferenci.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>