<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>G1 on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/g1/</link>
    <description>Recent content in G1 on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/g1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Upgrade Androidu na T-mobile G1 z 1.6 na 2.2 (aktualizováno 22.3.2011)</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/08/31/upgrade-android-na-t-mobile-g1-z-1-6-na-2-2/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/08/31/upgrade-android-na-t-mobile-g1-z-1-6-na-2-2/</guid>
      <description>Mám G1 koupenou u T-mobille. Mám ji sotva rok a ve světě Androidu je celkem už skoro nepoužitelný telefon. Nikdy jsem nepřišel na chuť nahrávat si tam nové romky apod. Ale když vydal Google nový Android 2.2 Froyo s JIT tak jsem si říkal, že tohle přesně G1 potřebuje. Bohužel T-mobile i HTC se vykašlali na uživatele a jediné co chtějí aby jste si koupili nový telefon. Protože svoji G1 mám celkem rád a nechtěl jsem ji poslat do věčných lovišť tak jsem přistoupil na upgrade CyanogenMod 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GTD a Android</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/07/01/gtd-a-android/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/07/01/gtd-a-android/</guid>
      <description>O GTD většina vás asi slyšela, pokud ne doporučuji si tuto knihu o timemanagmentu přečíst, dokáže všem zaměstnaným lidem pomoci zvládat svoji práci lépe a efektivně a vyšetřit čas i na další věci, které nestíháte. České vydání knihy David Allen: Mít vše Hotovo, vydal Jan Melvin Publishing a současně spustili webové stránky, které se této problematice věnují, o různých platformách byla řeč a já přidám malé info o Androidu. Na Marketu najdete tyto aplikace, které se dají pro GTD použít, ja jsem ještě přidal aspekt propojení s RTM, které používám.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 a pů týdne s Androidem dokončení</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/06/01/9-a-pul-tydne-s-androidem-dokonceni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/06/01/9-a-pul-tydne-s-androidem-dokonceni/</guid>
      <description>V minulém článku jsem se věnoval praktickému použití telefonu s Androidem, ale nechtěl jsem tam uvádět moc svoje subjektivní hodnocení. Problém je, že hodnotíte G1 jako telefon nebo hodnotíte Android jako platformu?
Řekl bych, že většina záporů, které vůči G1 mám jde na vrub výrobci telefonu HTC a ne Googlu, který vytvořil Android. Ale přece jenom si občas nejsem jistý zda 100% viny lze házet na HTC.
Mezi hlavní zápory vidím:  Malá výdrž baterie, při provozu (čtu emaily, v MHD RSS a zadávám schůzky, tasky během dne) jsem rád když vydrží půl dne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 a půl týdne s Androidem</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/05/29/9-a-pul-tydne-s-androidem/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/05/29/9-a-pul-tydne-s-androidem/</guid>
      <description>Hledal jsem delší dobu nový telefon na který jsem měl několik požadavků:  musí bez problémů fungovat na linuxu musí mít wifi měl by mít GPS musí umět s emaily (Gmail, imaps) podpora pro ical (Gmail) něco na úkoly (RTM)  Těch telefonů co splňovali tyto podmínky moc není, poohlížel jsem se po Iphone, ale tam mi vadilo, že pro všechnu činnost potřebuji iTunes, které pod linux nejsou a v dohledné době peníze na Maca nemám.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>