<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xdebug on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/xdebug/</link>
    <description>Recent content in Xdebug on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/xdebug/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Podpora profilování cachegrind/KCachegrind v Xdebugu</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2011/02/23/podpora-profilovani-cachegrindkcachegrind/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2011/02/23/podpora-profilovani-cachegrindkcachegrind/</guid>
      <description>Dnes je část profilování v Xdebugu (http://xdebug.org) ukládána do souborů v KCacheGrind formátu. Tato funkce byla přidána do Xdebugu, ale není dle specifikace formátu. Byla vytvořena revezním inženýrstvým a tato stávající implementace obsahuje chyby a nepřesnosti.
Od verze 0.6 je KCacheGrind více striktní ohledně interpretace formátu a to způsobuje chyby při jeho používání s výstupy Xdebugu https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=256425.
Vybraná částka bude použita, aby Derick Rethans mohl správně vyřešit problém s integrací Xdebugu/KCacheGrindu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xdebug 2.1 instalace ze zdrojových kódů</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/06/30/xdebug-2-1-instalace-ze-zdrojovych-kodu/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/06/30/xdebug-2-1-instalace-ze-zdrojovych-kodu/</guid>
      <description>Včera vyšela nová verze Xdebug 2.1. Z hlavních novinek bych zdůraznil podporu pro PHP 5.3 a další můžete vyčíst z Derickova oznámení.
Xdebug jsem instaloval na Mac OS X 10.6.4 a Ubuntu 9.10 a bez problémů jsem to zkompiloval ze zdrojových kódů.
V Ubuntu i na Macu je potřeba mít podporu pro kompilaci ze zdrojových kódů. V ubuntu je to balíček build-essential a autoconf a na Macovi Xcode s příslušenstvím, případně si přes Port doinstalujete co potřebujete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co mě zaujalo na ZendConu 2009</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/10/23/co-me-zaujalo-na-zendconu-2009/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/10/23/co-me-zaujalo-na-zendconu-2009/</guid>
      <description>Ve dnech 19-22 října se v San Jose v Kalifornii konal 5. ročník konference ZendCon (Zend PHP Conference for Developers). Na této konferenci je skvělé to, že je opravdu pro vývojáře a i když jsem se tam letos nedostal tak si ze slidů z konference a probíraných témat něco odnesu. To se tolik nedá říci o lokálním Webexpu, kde jsou přednášky cíleny spíše na začátečníky a na ty co s danou problematikou většinou nepřišli do styku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend Server CE a Xdebug</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/05/18/zend-server-ce-a-xdebug/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/05/18/zend-server-ce-a-xdebug/</guid>
      <description>O práci s Zend Serverem jsem už tu psal. Normálně je nainstalovaný Zend Debugger, který má tu nevýhodu, že neumí spolupracovat s PHPUnit. Proto, když píšu testy a mám v Hudsonu automatické zpracování reportů potřebuji Xdebug. Teď si ukážeme jak to na Ubuntu přidat do Zend Serveru podporu pro Xdebug. Pro windows by to mělo fungovat obdobně jen se vyhnete kompilaci Xdebugu ze zdrojového kódu a máte si možnost stáhnout zkompilovanou knihovnu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu a konfigurace XDebug pro Eclipse PDT 2.0</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/01/28/ubuntu-a-konfigurace-xdebug-pro-eclipse-pdt-20/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/01/28/ubuntu-a-konfigurace-xdebug-pro-eclipse-pdt-20/</guid>
      <description>Jeden ze čtenářů mého blogu mě poprosil o radu, tak jsem si řekl co se hodí jednomu, může pomoci více lidem.
Pokud máte Ubuntu (KUbuntu, Linux Mint) nebo jiného příbuzného ubuntu provedu vás instalací Eclipse s PDT a konfiguraci XDebug.
Instalace 1. Eclipse můžete nainstalovat z repozitory, ale PDT tam není a proto tento postup nedoporučuji. Lepší je stáhnout si verzi PDT 2.0 All In Ones. 2. Samozřejmě předpokládám, že máte nainstalovaný apache2 a php5 z repozitory.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>