<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zend on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/zend/</link>
    <description>Recent content in Zend on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/zend/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Co mě zaujalo na ZendConu 2009</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/10/23/co-me-zaujalo-na-zendconu-2009/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/10/23/co-me-zaujalo-na-zendconu-2009/</guid>
      <description>Ve dnech 19-22 října se v San Jose v Kalifornii konal 5. ročník konference ZendCon (Zend PHP Conference for Developers). Na této konferenci je skvělé to, že je opravdu pro vývojáře a i když jsem se tam letos nedostal tak si ze slidů z konference a probíraných témat něco odnesu. To se tolik nedá říci o lokálním Webexpu, kde jsou přednášky cíleny spíše na začátečníky a na ty co s danou problematikou většinou nepřišli do styku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend_Rest_Route a  Zend_Rest_Controller v ZF 1.9</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/09/01/zend_rest_route-a-zend_rest_controller-v-zf-1-9/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/09/01/zend_rest_route-a-zend_rest_controller-v-zf-1-9/</guid>
      <description>Proč REST a co to obnáší? V Zend Frameworku 1.9 byla přidána pro používání REST v url a v controlleru.
REST je v módě a proto nám ho přidali i do ZF. Ne vážně samozřejmě každý teď dělá do REST. Implementace RESTu existuje v každém větším frameworku. V ZF už delší dobu je REST klient i server. Klienta můžete využít pro práci s mnohými službami na internetu (twitter, flickr, &amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend Studio NEON beta</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/10/11/zend-studio-for-eclipse-beta-neon/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/10/11/zend-studio-for-eclipse-beta-neon/</guid>
      <description>Zend spolupracuje na vývoji PDT pro Eclipse, nedávno vyšlo PDT ve verzi 1.0 a také Zend ukázal beta verzi svého nového Zend Studia založené na stejné technologii, jen vylepšené o dost dalších věcí.
Osobně mi PDT docela vyhovuje a nejvíc mi chybí asi podpora Zend Frameworku, jinak většinu věcí vyřešili pluginy, kterých je do Eclipse opravdu mnoho. Uvidíme co budu říkat po měsíci provozu v nové Zendu.
Další o novém Zendu:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>