<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ide on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/ide/</link>
    <description>Recent content in Ide on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/ide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PHPStorm 2.0 - nová verze multiplatformního vývojového prostředí</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2011/02/14/phpstorm-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2011/02/14/phpstorm-2-0/</guid>
      <description>Dnes 14.2.2011 vyšela nová verze IDE pro PHP od JetBrains PHPStorm 2.0. Hlavní výhody tohoto IDE  základní vlastnosti IDE  jednoduchá instalace rychlý start funguje na Windows, Linux a Mac OS X jednoduchá konfigurace projektů, můžete začít kde chcete   inteligentní php editor  doplňování kódu  refaktoring podpora pro Smarty a PhpDoc   rychlá navigace (fuzzy search) editor pro mixování jazyků (html, js, xml, xsl) vlastní různé konfigurace vzhledů IDE kompatibilní s IDEA platform (IDEA, Rubymine)   pokročilý javascriptový editor  procházení DOMu javascriptový debugger javascriptový refaktoring jako u php je navigace v kódu a vyhledávání užití   html a css editor  podpora HTML5 Zen coding validace a rychlé opravy ukázky aplikovaných stylů   chytré prostředí  podpora pro phpunit podpora verzovacích systémů (SVN, CVS, Git, Mercurial a další) FTP a synchronizace vzdálených souborů Lokální historie souborů   visuální debugger  podpora pro xdebug i zend debugger jednoduchá konfigurace breakpointy v PHP, JS, HTML    Minulý rok jsem psal o verzi 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JetBrains PhpStorm</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/02/25/jetbrains-phpstorm/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/02/25/jetbrains-phpstorm/</guid>
      <description>Vývojových prostředí pro PHP je docela hojnost. Sám používám v práci Zend Studio 7.1 a doma Netbeans 6.8. Minulý rok přišla firma JetBrains, která je známá svým IDE pro Javu IDEA, s vývojovým prostředím pro PHP, které se jmenuje PhpStorm (dříve WebIDE). V současné době je nové IDE stále ve vývoji. Brzo se dočkáme beta verze a myslím do léta snad i finální verze.
PhpStorm (dále PS) je na platformě IDEA, což považuji za velkou výhodu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NetBeans 6.8 a PHPUnit</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/12/28/netbeans-6-8-a-phpunit/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/12/28/netbeans-6-8-a-phpunit/</guid>
      <description>Pokud používáte pro vývoj v PHP nějaké IDE, je to většinou PDT based (Eclipse, Zend Studio) nebo Netbeans. Samozřejmě jsou tu i další a vznikají nové, které stojí za zmínku. Mě oslovilo WebIDE od autorů IDEA firmy JetBrains, kde si myslím roste velká konkurence Zend Studiu.
V práci používám primárně Zend Studio a pro sebe většinou Netbeans. V Netbeans nejvíce oceňují propojení s PHPUnit a pokud rád vyvíjíte metodikou TDD. V verzi 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vi a integrace s IDE</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/06/23/vi-a-integrace-s-ide/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/06/23/vi-a-integrace-s-ide/</guid>
      <description>Jak jsem přešel na Ubuntu oblíbil jsem si editor Vim, který v terminálu používám primárně a i když ho neumím využít jistě zatím naplno, hodně věcí mi ulehčuje a dobře se v něm pracuje. Hlavně jsem si oblíbil vyhledávání.
Pokud chcete Vim využívat naplno chce to pracovat v něm co nejvíce a proto jsem se podíval zda některé IDE podporují Vim a jak jsou na tom.
Podporu jsem otestoval v těchto IDE:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend Studio 6.1.1. zkušenosti z prvních 14 dní</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/03/30/zend-studio-611-zkusenosti-z-prvnich-14-dni/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/03/30/zend-studio-611-zkusenosti-z-prvnich-14-dni/</guid>
      <description>V poslední době jsme přešli ve firmě z Eclipse PDT 2.0 na Zend Studio 6.1.1, přechod byl víceméně bezbolestný, ale pár drobností mě trápilo, vše jsem ale pořešil zatím k mojí spokojenosti. xDebug Narozdíl od PDT mi vadilo, že není volitelný debugger a funguje jen Zend Debugger. Ale to jde naštěstí lehce napravit.  Zavřete Zend Studio pokud zrovna běží jinak jděte na další bod. Cesty jsou jak je mám na linuxu, na windows to bude obdobné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AnkhSVN 2.0 je konečně finální</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/07/10/ankhsvn-20-je-konecne-finln/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/07/10/ankhsvn-20-je-konecne-finln/</guid>
      <description>AnkhSVN je SVN klient pro Visual Studio,&amp;#160; verze 2.0 přináší kromě řady vylepšení podporu Subversion 1.5. Vyžaduje VS2005 a vyšší. Myslím, že to je dobrá správa pro všechny kdo VS a SVN používají.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NetBeans, PDT a Subversion 1.5</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/07/01/netbeans-pdt-a-subversion-15/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/07/01/netbeans-pdt-a-subversion-15/</guid>
      <description>Před časem, jsem přešel z Eclipse PDT na NetBeans IDE Early Access for PHP a to hlavně z důvodu, že projektový adresář je umístněný libovolně mimo zdrojové kódy a také pro lepší práci se subversion než mi poskytoval Subclipse. Když vyšel nový Subversion 1.5 měl jsem obavy, že budu muset čekat na novou verzi pluginu pro Subversion jako je to u PDT. Subclipse 1.4.x pro Eclipse je už venku, tak to naštěstí u PDT není problém.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zend Studio NEON beta</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/10/11/zend-studio-for-eclipse-beta-neon/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/10/11/zend-studio-for-eclipse-beta-neon/</guid>
      <description>Zend spolupracuje na vývoji PDT pro Eclipse, nedávno vyšlo PDT ve verzi 1.0 a také Zend ukázal beta verzi svého nového Zend Studia založené na stejné technologii, jen vylepšené o dost dalších věcí.
Osobně mi PDT docela vyhovuje a nejvíc mi chybí asi podpora Zend Frameworku, jinak většinu věcí vyřešili pluginy, kterých je do Eclipse opravdu mnoho. Uvidíme co budu říkat po měsíci provozu v nové Zendu.
Další o novém Zendu:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>