<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wordpress on Prskavčí blog</title>
    <link>https://blog.prskavec.net/tags/wordpress/</link>
    <description>Recent content in Wordpress on Prskavčí blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.prskavec.net/tags/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>JUSH Wordpress plugin</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2010/04/02/jush-wordpress-plugin/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2010/04/02/jush-wordpress-plugin/</guid>
      <description>Pokud chcete použít ve Wordpressu odkazy do dokumentace pomocí JUSH, můžete použít plugin do Wordpressu.
Ukázka: &amp;lt;table onclick=&amp;ldquo;alert(this.rows.length);&amp;rdquo; cellspacing=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; cellpadding=&amp;ldquo;2&amp;rdquo;&amp;gt; &amp;lt;meta http-equiv=&amp;ldquo;Content-Type: text/html&amp;rdquo;&amp;gt; 
mail(&#34;&#34;, &#34;&#34;, &#34;&#34;, &#34;From:&#34;) ini_set(&#34;display_errors&#34;, true)  SELECT NOW() FROM `table` WHERE `id`  22 GROUP BY `text` ORDER BY `name`  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Česká verze pluginů pro Wordpress</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/09/12/ceska-verze-pluginu-pro-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/09/12/ceska-verze-pluginu-pro-wordpress/</guid>
      <description>Co k tomu potřebujete?
 plugin (WP-RecentComments) prográmátora, který s překladem počítá poEdit znalost nějakého jazyka ochota něco takového vůbec dělat  Jak se to dělá
Pokud nejste zběhlý s programováním, tak asi to může být pro vás problém a proto jsem také napsal tento článek, třeba vám to pomůže pokud budete chtít něco takového dělat.
Když si stáhnete plugin WP-RecentComments na disk, rozbalíte ho někam do adresáře uvidíte tuto strukturu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WP-EasyArchives 1.0.2</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/04/19/wp-easyarchives-102-konecne-take-v-ceske-verzi/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/04/19/wp-easyarchives-102-konecne-take-v-ceske-verzi/</guid>
      <description>Pokud někdo neznáte plugin WP-EasyArchives tak ho vyzkoušejte například u mě v archívu.
Je to pěkný, plugin na zobrazení archívu s rozbalovacími menu, které umožňují lepší orientaci. Pokud budete mít podněty k překladu pluginu, prosím do komentářů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Úplná lokalizace WP Theme iNove 1.2.3</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2009/02/03/uplna-lokalizace-wp-theme-inove-123/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2009/02/03/uplna-lokalizace-wp-theme-inove-123/</guid>
      <description>Pokud se někomu líbí vzhled, který používám a stáhl jsi ho od autora, zjistil, že není lokalizováno do češtiny všechno co vidí. Protože jsem autor lokalizace tak to musím uvést na pravou míru. Lokalizoval jsem co je v překladovém souboru, ale autor nehodlá jak mi sdělil některé věci lokalizovat, nepřijde mu to důležité. Opravdu nechápu proč, ale je to jeho právo, týká se to hlavně textů v postraní lište.
Pokud to chcete upravit otevřete si soubor sidebar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress 2.5.1</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/26/wordpress-251/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/26/wordpress-251/</guid>
      <description>Nová aktualizace se objevila brzo po předchozí verzi, ale opravuje mnoho bezpečnostních chyb a proto nezapomeňte provést aktualizaci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress Themes</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/16/wordpress-themes/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/16/wordpress-themes/</guid>
      <description>Po aktualizaci na nový WP jsem se také podíval po nějakém novém designu a překvapilo mě kolik je pěkných designů volně k dispozici. Tady jsem uvedl pět, které mě nějak zaujali. iTheme  Several3  DM-Bloodless  Theme Sandbox  PocketT for WordPress 
Rád budu pokud do komentářů uvedete nějaké svoje oblíbené skiny pro WP. Zdroje kde jsem hledal  WPDesigner.com WordPress Themes That Don’t Suck BlogPerfume WordPress Themes ScribbleScratch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress 2.5 je venku</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2008/04/01/wordpress-25-je-venku/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2008/04/01/wordpress-25-je-venku/</guid>
      <description>Venku je nový WordPress 2.5 a mě bude čekat upgrade, doufám že to bude k lepšímu. Vývojáři slibují řadu novinek.
Pro uživatele
 Rychlejší a čistější dashboard  Wigety pro dashboard  Nahrávání více souborů najednou s ukazatelem nahrávání  Vyplešené hledání v příspěvcích a stránkách  Správu tagů  Měřič síly hesla  Zabránění současné editaci  Aktualizace pluginů  Nový TinyMCE 3.0  Zabudované galerie   Pro vývojáře</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Live</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/11/10/windows-live/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/11/10/windows-live/</guid>
      <description>Nemyslím, že všechno co vydá Microsoft je zrovna perfektní software, ale jedna věc se mi v poslední době líbí. Microsoft propaguje svůj portál Live.com, jeho vyhledávání se dá dobře použít přes SOAP a občas jsem to v PHP využil. Live sice není tak kvalitní jako Google, ale použitelný je.
Včera vyšla finální verze balíčku, kterým se MS propaguje dále, obsahuje Live Messenger, Live Mail, Live Writer, případně Fotogalerie vše k napojení na služby Live.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordpress a Texy</title>
      <link>https://blog.prskavec.net/2007/11/07/wordpress-a-texy/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.prskavec.net/2007/11/07/wordpress-a-texy/</guid>
      <description>Přechod na Wordpress Přechod na WP nebyl jednoduchý, ale WP splňoval co jsem chtěl a navíc má pár věcí, které se mi vyloženě líbí. Patří mezi ně hlavně jednoduchost jak WP nastartovat, jak s ním pracovat a upravovat Themes, prostě pohoda. Trochu mi vadim TinyMCE editor, tak jsem si ho vypnul a nahradil ho Texy, které dělá celkem to co chci, až na to zvýrazňování syntaxe, mohlo by to vypadat lépe, uvidím zda budu mít chuť trochu ty styly poopravit k obrazu svému.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>